李嘉誠:港年輕人勿妄自菲薄,世界變遷好大,有啲你信都唔信但係係做得到

李嘉誠：大學是政治最敏感地方 籲港年輕人勿妄自菲薄

李嘉誠間汕頭大學比大陸食埋

rthk link入面有埋錄音
錄音

長和及長實集團資深顧問李嘉誠，今年最後一次以汕頭大學校董會名譽主席的身份，出席汕大畢業禮。他與傳媒茶聚時說，大學是政治最敏感的地方，汕大的管理工作會交由國家委派的人負責。

李嘉誠又勉勵香港年輕人，不要妄自菲薄，要肯去尋找新事物。

立場報道文
李嘉誠：汕大交國委校長管理 大學是政治最敏感地方

長和及長實集團資深顧問李嘉誠宣布，將卸下汕頭大學校董會名譽主席的職務，由次子李澤楷接任。李嘉誠日前最後一次以校董會名譽主席身份出席由他創立的汕頭大學畢業禮，他與本港媒體傳媒茶聚時表示，自己能夠在教育方面對國家作出貢獻，是他的榮幸。李嘉誠指，大學是一個政治最敏感的地方，他們身在香港，未必太了解內地的情況，因此大學日後的日常管理，將會交給由國家派來的校長負責，不過「李嘉誠基金會」將繼續支持汕頭大學。

李嘉誠又解釋，他當初選擇不擔任校董會主席，只當名譽主席，是因為這樣他既可以有個名銜參與學校事務，但亦不需要肩負全部責任。

李澤楷接任校董會名譽主席

李嘉誠讚揚內地年輕人讀書和工作都很認真，香港亦有很多年輕人極力想上進。他勉勵香港年輕人不要妄自菲薄，應積極尋找和學習新事物，因為科技進步和世界變遷都很快。

李嘉誠又談及，他不希望中美貿易戰持續，因為兩國都會在貿易戰中蒙受損失，亦會影響香港經濟，他期望兩國能就貿易問題尋找和平出路。

汕頭大學是內地唯一一所由私人基金會李嘉誠基金會持續資助的公立大學。該校1981年經國務院批准成立。去年年尾曾有內地傳媒報道指，李嘉誠基金會辦公室撤出汕頭大學，不過基金會當時否認傳聞，指對有關消息感到莫名其妙。

年近90歲的李嘉誠今年3月宣布退下任長和主席及執行董事一職，但會繼續擔任長和資深顧問。

誠哥

誠哥有野講 仲幾乎直線

權力沒落】傳汕頭大學擬踢走李澤楷 李嘉誠父子將不會出席畢業禮 (08:46)
文章日期：2019年6月28日

南華早報引述消息指，本港首富李嘉誠於其創立的汕頭大學的影響力可能正在沒落(wane)，校方於過去數月提議將其子李澤楷剔出管理委員會。據報李嘉誠將不會出席今日的畢業典禮，是18年來首次，而李澤楷亦不會出席。

報道指，有關消息正值內地收緊對大學的意識形態把握，以及內地對李嘉誠撤資的指控之際。報道指，於汕大的共產黨代表正採取措施改變過去數十年汕大相對自由、國際化思想的環境，包括外籍教師在內，均被要求出席學習意識形態的課堂，而學生亦不准許參與海外的實習計劃。

早前報道：【內媒炮轟】內媒狠批李嘉誠用潛規則謀利 蛀蝕中國經濟根基

該報於今年3月亦曾報道，學校被指做了一些不好的工作(poor job)踼到共產黨的底線，以及未有阻止非法的宗教「滲透」，黨的代表要求學校要密切監察學生及老師的言論，不論是在校內還是網上，以及要「加強管理」外籍教師，和審查學術領導的政治背景。

報道又指，雖然過往亦有傳聞基金會於汕大的存在正逐步減少，而雙方亦曾否認基金會會撤出汕大，不過基金會亦曾指出，其辦公室連同其他於內地的員工，因為內地監管要求已重新遷至深圳辨公。而該報周一去到汕大，亦發現基金會於汕大曾經使用的辦公室，其標誌已被移除。

對於李澤楷將被剔出，李嘉誠基金會回應該報指，未有留意到有關舉動，並補充指，李澤楷將會與李嘉誠繼續支持汕大的發展。另外，將會由李嘉誠汕頭大學基金會的執行董事出席今日的畢業典禮。

李嘉誠去年出席大學畢業禮，宣布交棒予次子李澤楷，又指其基金會同仁會繼續推動教育改革。當時報道指，這是李嘉誠最後一次以汕頭大學名譽主席身分，連同李嘉誠基金會董事李澤楷、汕頭大學校長姜虹等嘉賓出席畢業禮。李嘉誠基金會對汕頭大學捐款已逾100億港元。

勿妄自菲薄

誠哥建設新香港未

hi 0.1

做乜鳩

查下字典咩叫妄自菲薄先出黎屈毛啦傻閪

誠哥呀

話你 0.1 呀 共狗隻狗

誠哥自己建國啦

典出自三國蜀·諸葛亮“前出師表”：“不宜妄自菲薄，引喻失義，以塞忠諫之路也”。

佢都唔係好人 你地唔好咁

誠哥請你救救 抗者 政犯

我邊句野又做左共狗隻狗？

2018年

觀察左你1個月嘅騎牆言論彈出彈入

妄自菲薄，即係睇低自己
+x 叫香港年輕人唔好睇低自己喎

五毛類生物普遍智商低下
我追擊你acc 唔係追擊你句回覆

Sorry晚打 我只針對寶玉你好

好多年前去過汕大交流，識廣東話既學生好多好清醒
夜晚係宿舍細細聲傾左好多，64，共產黨d衰野乜都知
係唔可以大聲講，隨時比d共青篤灰
佢地話有老師係上堂講過下都比學生篤背脊，份工都無埋
清醒既人係鬼國生存真係好撚慘

食屎啦你誠仔
你幫過我地啲咩
舔到肚滿腸肥係外國講風涼話
你一定要長命二百歲呀
百病纏身

屌 唔俾人講野仲要篤灰cheap精

奶共下場

我真係想知我有咩言論係五毛

喂借啲錢黎呀

俾錢你賺

啱啱返左高登一轉

自己開分化post 算唔算五毛

連登啲五毛新招：屈左你係五毛先

好明顯條三毛唔識字啦

自問高質會員

文化歷史科學科技學術軍事都有討論

無啦啦有人出黎話觀察左我好耐 無證無據掟句0.1

佢意思係

此處不留人 自有留人處
去第度發展 搵個壯大自己既舞臺

唉

嘉誠哥好愛香港
但好憎香港政府
佢一直暗地裡幫緊香港人 尤其年輕嗰班

唔係老吹 唔係打飛機
講大話死全家

有無證據架

more?

誠哥好撚慘 事業有成諗住衣錦還鄉
捐成百億起大學幫同鄉 結果係間大學佢冇份話事 仲一個屈尾十俾人踢走埋 你話佢幾心酸

高登音樂台

有冇可能寫求情信聯署求呀誠哥買島建國

成班扯貓尾黨又出現 ++$$

+++$$

+$

痴撚線 連登仔使唔使救誠哥

屌 此post已完

係溫哥華建設左啦

屌睇咗月日無睇年
我仲心諗七月三日記者居然唔問佢六九七一點睇

佢一早已經走緊資，仲要係全世界都知，你唔跟誠哥都無法架喎。

巴打們，我係白虎，冇毛的。少少討論一下
當年讀U，有科叫政治，我呀蛇同我討論過一個問題（佢好L出名的，佢係倖存嘅白虎），佢話香港唔同臺灣。無論台北台中台南，你都係直接影響着台灣。但香港唔同，香港對大陸既影響甚微，所以大陛唔會So你。唯一可以改變香港既方法，就係起義，但唔係只靠香港。係要廣東省一齊，即係起碼深圳同廣州，先會深深打撃到大陸。
然後我問咗佢一個問題，有邊個會係孫中山?
佢話：俾呢個時代選中嘅只有李嘉誠，只有佢有咁大影響。因為廣東省基建好多都係佢，連高速公路都係。
但事實係。。。。（大家討論下）

打完齋唔要和尚

李嘉誠細細個努力

可能見到學生既努力，誠哥都認唔住

我冇野講
我要搵律師
電話唔解鎖
唔簽任何文件
唔信任何毅進仔
-------------
佢咁算唔算公開支持我地

其實係柒咗喺度死撐啫佢

起係大陸預左
佢都唔志在果百億

唔係錢問題 誠哥當佢係第三個仔

佢好撚早睇穿咗呢個現實,所以佢大陸資產好少.

佢睇到我地睇唔到嘅野，信佢！

誠哥撤走哂啦
香港d生意對佢黎講可有可無

收嗲啦 老鼠誠
一係就拎錢出嚟組軍
一係就出錢幫義士打官司
得把死人口

即係誠哥係背後勢力指使年輕人

推

咩0.1

香港良心商人
有錢到唔法奶共

誠哥會戰勝歸來

借位宣傳，營救義士

唔好灰心，仲有希望

請手足幫推

[文宣] 營救義士!!!

誠哥去澳洲買塊土地返來，把真香港人移過去，重建新香港

我冇嘢講

堅唔堅呀，直到咁

係，但呢句說話可振奮軍心

我無野講

重整士氣 勿中計

各位手足勿於白色恐怖中自亂陣腳！！！唔好中計！！！

手足幫手推！！！

純粹個人意見 “有啲嘢你信都唔信但係係做到” 我第一下係諗到出老解

淨係你開post 篤灰就知你係3毛啦

其實佢係咪物資部一份子

我無野講

李嘉誠上大陸辦學仲唔係舔共咩

咪又係地產霸權

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

你地話2018年講，但以誠哥既眼光推測到香港既走勢有咩咁出奇？

人之將死 其言也善

誠仔叫你地班後生搞香港獨立

文盲仲串9人

屌頭幾個回覆好唔好以factcheck先

誠哥洗乜連登仔救, 一早早著先機
香港人要誠哥救就真

他勉勵香港年輕人不要妄自菲薄，應積極尋找和學習新事物，因為科技進步和世界變遷都很快。

We connect

其實佢講得隱晦，但亦都好明顯。

未來係科技決勝負，不論係細嘅抗爭以至到大嘅國家角力。

有一點香港係處於劣勢，就係而家抗爭者雖然識be water，靈活運用網絡技術。但係基本上無一樣係香港人發明。發明IT新科技其實門欖好低，香港人有能力擁有多d。

唔好意思借個位
警告！唔好中計！凡事講證據 咪再散播白色恐怖

【多圖】青豆雅美(#61281) 如果6月9日無人出黎 就怪你亂屈人五毛